Le stratotype de cette étage situé à Thouars comprend une formation sédimentaire d' origine marine très riche en fossiles avec notamment plus de 80 espèces d' ammonites , des foraminifères , des ostracodes , des lamellibranches , des gastéropodes ...
